# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2020 by James Lee
# FIRST AUTHOR juria90@yahoo.com, 2020.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-06-06 23:54-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-24 15:37+08\n"
"Last-Translator: James Lee <juria90@yahoo.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko_kr\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"

#: bible\biblang.py:66
msgid "(.*?) ?(\\d+):(\\d+)(-(\\d+))?"
msgstr "(.*?) *(\\d+)[장|:] *(\\d+)(-(\\d+))?[절]?"

#: bible\biblang.py:83
msgid "1 Chron"
msgstr "대상"

#: bible\biblang.py:83
msgid "1 Chronicles"
msgstr "역대상"

#: bible\biblang.py:117
msgid "1 Cor"
msgstr "고전"

#: bible\biblang.py:117
msgid "1 Corinthians"
msgstr "고린도전서"

#: bible\biblang.py:133
msgid "1 John"
msgstr "요한일서"

#: bible\biblang.py:133
msgctxt "short_name"
msgid "1 John"
msgstr "요일"

#: bible\biblang.py:81
msgid "1 Kings"
msgstr "열왕기상"

#: bible\biblang.py:81
msgctxt "short_name"
msgid "1 Kings"
msgstr "왕상"

#: bible\biblang.py:131
msgid "1 Pet"
msgstr "벧전"

#: bible\biblang.py:131
msgid "1 Peter"
msgstr "베드로전서"

#: bible\biblang.py:79
msgid "1 Sam"
msgstr "삼상"

#: bible\biblang.py:79
msgid "1 Samuel"
msgstr "사무엘상"

#: bible\biblang.py:123
msgid "1 Thess"
msgstr "살전"

#: bible\biblang.py:123
msgid "1 Thessalonians"
msgstr "데살로니가전서"

#: bible\biblang.py:125
msgid "1 Tim"
msgstr "딤전"

#: bible\biblang.py:125
msgid "1 Timothy"
msgstr "디모데전서"

#: bible\biblang.py:84
msgid "2 Chron"
msgstr "대하"

#: bible\biblang.py:84
msgid "2 Chronicles"
msgstr "역대하"

#: bible\biblang.py:118
msgid "2 Cor"
msgstr "고후"

#: bible\biblang.py:118
msgid "2 Corinthians"
msgstr "고린도후서"

#: bible\biblang.py:134
msgid "2 John"
msgstr "요한이서"

#: bible\biblang.py:134
msgctxt "short_name"
msgid "2 John"
msgstr "요이"

#: bible\biblang.py:82
msgid "2 Kings"
msgstr "열왕기하"

#: bible\biblang.py:82
msgctxt "short_name"
msgid "2 Kings"
msgstr "왕하"

#: bible\biblang.py:132
msgid "2 Pet"
msgstr "벧후"

#: bible\biblang.py:132
msgid "2 Peter"
msgstr "베드로전서"

#: bible\biblang.py:80
msgid "2 Sam"
msgstr "삼하"

#: bible\biblang.py:80
msgid "2 Samuel"
msgstr "사무엘하"

#: bible\biblang.py:124
msgid "2 Thess"
msgstr "살후"

#: bible\biblang.py:124
msgid "2 Thessalonians"
msgstr "데살로니가후서"

#: bible\biblang.py:126
msgid "2 Tim"
msgstr "딤후"

#: bible\biblang.py:126
msgid "2 Timothy"
msgstr "디모데전서"

#: bible\biblang.py:135
msgid "3 John"
msgstr "요한삼서"

#: bible\biblang.py:135
msgctxt "short_name"
msgid "3 John"
msgstr "요삼"

#: bible\biblang.py:115
msgid "Acts"
msgstr "사도행전"

#: bible\biblang.py:115
msgctxt "short_name"
msgid "Acts"
msgstr "행"

#: bible\biblang.py:100
msgid "Amos"
msgstr "아모스"

#: bible\biblang.py:100
msgctxt "short_name"
msgid "Amos"
msgstr "암"

#: bible\biblang.py:122
msgid "Col"
msgstr "골"

#: bible\biblang.py:122
msgid "Colossians"
msgstr "골로새서"

#: bible\biblang.py:97
msgid "Dan"
msgstr "단"

#: bible\biblang.py:97
msgid "Daniel"
msgstr "다니엘"

#: bible\biblang.py:75
msgid "Deut"
msgstr "신"

#: bible\biblang.py:75
msgid "Deuteronomy"
msgstr "신명기"

#: bible\biblang.py:91
msgid "Eccles"
msgstr "전"

#: bible\biblang.py:91
msgid "Ecclesiastes"
msgstr "전도서"

#: bible\biblang.py:120
msgid "Eph"
msgstr "엡"

#: bible\biblang.py:120
msgid "Ephesians"
msgstr "에베소서"

#: bible\biblang.py:87
msgid "Est"
msgstr "에"

#: bible\biblang.py:87
msgid "Esther"
msgstr "에스더"

#: bible\biblang.py:72
msgid "Ex"
msgstr "출"

#: bible\biblang.py:72
msgid "Exodus"
msgstr "출애굽기"

#: bible\biblang.py:96
msgid "Ezek"
msgstr "겔"

#: bible\biblang.py:96
msgid "Ezekiel"
msgstr "에스겔"

#: bible\biblang.py:85
msgid "Ezra"
msgstr "에스라"

#: bible\biblang.py:85
msgctxt "short_name"
msgid "Ezra"
msgstr "스"

#: bible\biblang.py:119
msgid "Gal"
msgstr "갈"

#: bible\biblang.py:119
msgid "Galatians"
msgstr "갈라디아서"

#: bible\biblang.py:71
msgid "Gen"
msgstr "창"

#: bible\biblang.py:71
msgid "Genesis"
msgstr "창세기"

#: bible\biblang.py:105
msgid "Hab"
msgstr "합"

#: bible\biblang.py:105
msgid "Habakkuk"
msgstr "하박국"

#: bible\biblang.py:107
msgid "Hag"
msgstr "학"

#: bible\biblang.py:107
msgid "Haggai"
msgstr "학개"

#: bible\biblang.py:129
msgid "Heb"
msgstr "히"

#: bible\biblang.py:129
msgid "Hebrews"
msgstr "히브리서"

#: bible\biblang.py:98
msgid "Hos"
msgstr "호"

#: bible\biblang.py:98
msgid "Hosea"
msgstr "호세아"

#: bible\biblang.py:93
msgid "Isa"
msgstr "사"

#: bible\biblang.py:93
msgid "Isaiah"
msgstr "이사야"

#: bible\biblang.py:130
msgid "James"
msgstr "야고보서"

#: bible\biblang.py:130
msgctxt "short_name"
msgid "James"
msgstr "약"

#: bible\biblang.py:94
msgid "Jer"
msgstr "렘"

#: bible\biblang.py:94
msgid "Jeremiah"
msgstr "예레미야"

#: bible\biblang.py:88
msgid "Job"
msgstr "욥기"

#: bible\biblang.py:88
msgctxt "short_name"
msgid "Job"
msgstr "욥"

#: bible\biblang.py:99
msgid "Joel"
msgstr "요엘"

#: bible\biblang.py:99
msgctxt "short_name"
msgid "Joel"
msgstr "욜"

#: bible\biblang.py:114
msgid "John"
msgstr "요한복음"

#: bible\biblang.py:114
msgctxt "short_name"
msgid "John"
msgstr "요"

#: bible\biblang.py:102
msgid "Jonah"
msgstr "요나"

#: bible\biblang.py:102
msgctxt "short_name"
msgid "Jonah"
msgstr "욘"

#: bible\biblang.py:76
msgid "Josh"
msgstr "여"

#: bible\biblang.py:76
msgid "Joshua"
msgstr "여호수아"

#: bible\biblang.py:136
msgid "Jude"
msgstr "유다서"

#: bible\biblang.py:136
msgctxt "short_name"
msgid "Jude"
msgstr "유"

#: bible\biblang.py:77
msgid "Judg"
msgstr "삿"

#: bible\biblang.py:77
msgid "Judges"
msgstr "사사기"

#: bible\biblang.py:95
msgid "Lam"
msgstr "애"

#: bible\biblang.py:95
msgid "Lamentations"
msgstr "예레미야애가"

#: bible\biblang.py:73
msgid "Lev"
msgstr "레"

#: bible\biblang.py:73
msgid "Leviticus"
msgstr "레위기"

#: bible\biblang.py:113
msgid "Luke"
msgstr "누가복음"

#: bible\biblang.py:113
msgctxt "short_name"
msgid "Luke"
msgstr "눅"

#: bible\biblang.py:109
msgid "Mal"
msgstr "말"

#: bible\biblang.py:109
msgid "Malachi"
msgstr "말라기"

#: bible\biblang.py:112
msgid "Mark"
msgstr "마가복음"

#: bible\biblang.py:112
msgctxt "short_name"
msgid "Mark"
msgstr "막"

#: bible\biblang.py:111
msgid "Matt"
msgstr "마"

#: bible\biblang.py:111
msgid "Matthew"
msgstr "마태복음"

#: bible\biblang.py:103
msgid "Mic"
msgstr "미"

#: bible\biblang.py:103
msgid "Micah"
msgstr "미가"

#: bible\biblang.py:104
msgid "Nah"
msgstr "나"

#: bible\biblang.py:104
msgid "Nahum"
msgstr "나훔"

#: bible\biblang.py:86
msgid "Neh"
msgstr "느"

#: bible\biblang.py:86
msgid "Nehemiah"
msgstr "느헤미야"

#: bible\biblang.py:65
msgid "New Testament"
msgstr "신약 전서"

#: bible\biblang.py:74
msgid "Num"
msgstr "민"

#: bible\biblang.py:74
msgid "Numbers"
msgstr "민수기"

#: bible\biblang.py:101
msgid "Obad"
msgstr "옵"

#: bible\biblang.py:101
msgid "Obadiah"
msgstr "오바댜"

#: bible\biblang.py:65
msgid "Old Testament"
msgstr "구약 전서"

#: bible\biblang.py:121
msgid "Phil"
msgstr "빌"

#: bible\biblang.py:128
msgid "Philem"
msgstr "몬"

#: bible\biblang.py:128
msgid "Philemon"
msgstr "빌레몬"

#: bible\biblang.py:121
msgid "Philippians"
msgstr "빌립보서"

#: bible\biblang.py:90
msgid "Prov"
msgstr "잠"

#: bible\biblang.py:90
msgid "Proverbs"
msgstr "잠언"

#: bible\biblang.py:89
msgid "Ps"
msgstr "시"

#: bible\biblang.py:89
msgid "Psalms"
msgstr "시편"

#: bible\biblang.py:137
msgid "Rev"
msgstr "계"

#: bible\biblang.py:137
msgid "Revelation of John"
msgstr "요한계시록"

#: bible\biblang.py:116
msgid "Rom"
msgstr "롬"

#: bible\biblang.py:116
msgid "Romans"
msgstr "로마서"

#: bible\biblang.py:78
msgid "Ruth"
msgstr "룻기"

#: bible\biblang.py:78
msgctxt "short_name"
msgid "Ruth"
msgstr "룻"

#: bible\biblang.py:92
msgid "Song"
msgstr "아"

#: bible\biblang.py:92
msgid "Song of Solomon"
msgstr "아가서"

#: bible\biblang.py:127
msgid "Titus"
msgstr "디도서"

#: bible\biblang.py:127
msgctxt "short_name"
msgid "Titus"
msgstr "딛"

#: bible\biblang.py:108
msgid "Zech"
msgstr "슥"

#: bible\biblang.py:108
msgid "Zechariah"
msgstr "스가랴"

#: bible\biblang.py:106
msgid "Zeph"
msgstr "습"

#: bible\biblang.py:106
msgid "Zephaniah"
msgstr "스바냐"

#: bible\biblang.py:67
#, python-brace-format
msgid "{book} {chapter}"
msgstr "{book} {chapter}장"
